{
    "question": "Berikan 10 contoh perubahan kimia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "contoh perubahan kimia <br>\nPerubahan yang terjadi kekal dan menjadi ciri perubahan kimia, dengan \nkata lain, zat sebelum bereaksi berbeda dengan zat sesudah bereaksi. <br><br>\nBeberapa contoh lain adalah : <br><br>\n-Pembakaran bahan bakar, bensin atau solar menghasilkan zat cair dan \nasap serta energi yang dapat menggerakkan kendaraan bermotor. <br>\n-Proses fotosiontesa pada tumbuhan yang memiliki zat hijau daun, \nmengubah air, gas karbon dioksida dan bantuan cahaya matahari dapat \ndiubah menjadi makanan atau karbohidrat, <br>\n-Pemanasan batu kapur menghasil kapur tohor dan gas karbondioksida.  <br><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "10 jenis perubahan kimia :\n1. Apel busuk\n2. Kertas yang dibakar jadi abu\n3. Daun kering yang diproses menjadi pupuk kompos\n4. Pembakaran bahan bakar bensin pada kendaraan bermotor\n5. Fotosintesis\n6. Nasi basi\n7. Besi berkarat\n8. Kedelai dijadikan tempe dan tahu\n9. Arang yang berasal dari pembakaran batang kayu\n<span>10. Makanan yang dimakan diproses dalam tubuh menjadi feses (tinja).</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengamati-perubahan-bentuk-energi-di-lingkungan-dalam-kehidupan-s-507",
            "question": "Mengamati perubahan bentuk energi di lingkungan dalam kehidupan sehari-harimu!\r\ntolong jawabannya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyaak,<br>bisa energi kinetik jd potensial<br>trus juga da energi listrik menjadi energi cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kuat-bunyi-faktor-apa-sajakah-yang-memp-793",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kuat bunyi?\r\nfaktor apa sajakah yang mempengaruhi kuat bunyi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kuat bunyi : keras lemahnya bunyi yg terdengar<br>faktor : sepertinya tergantung pd amplitudonya, smakin besar getaran amplitudo , suara yg di hasilkan semakin besar",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Tinggi Nada, Kuat Bunyi, dan Warna Bunyi<span></span></span><span>Setiap bunyi yang didengar manusia selalu memiliki frekuensi tertentu. Untuk memenuhi frekuensi yang diharapkan, maka munculnya berbagai alat musik, misalnya seruling dan gitar. Saat bermain gitar, maka dawainya akan dipetik untuk mendapatkan frekuensi yang rendah atau tinggi. Tinggi rendahnya frekuensi bunyi yang teratur inilah yang dinamakan\u00a0tinggi nada. Jadi, dapat disimpulkan bahwa tinggi nada bergantung pada frekuensi sumber bunyi.</span><span><span>Frekuensi tinggi\u00a0</span>\u2192<span>\u00a0bunyi bernada tinggi</span></span><span><span>Frekuensi rendah\u00a0</span>\u2192\u00a0bunyi bernada rendah</span>Frekuensi yang dihasilkan oleh suatu sumber bunyi dapat diamati pada layar osiloskop. Bunyi dengan frekuensi rendah menghasilkan bentuk gelombang yang kurang rapat. Bunyi dengan frekuensi tinggi menghasilkan bentuk gelombang yang lebih rapat.Telinga manusia normal dapat mendengar bunyi yang frekuensinya antara 20 -20.000 Hz. Di luar batas-batas frekuensi bunyi tersebut manusia tidak dapat mendengarnya.<span>Sumber bunyi dapat diperoleh dari sebuah\u00a0<span>generator audio.\u00a0</span>Generator audio dapat menghasilkan bermacam-macam frekuensi dan amplitudo gelombang bunyi. Jika frekuensi dibuat tetap, sedangkan amplitudonya diperbesar, akan didapatkan gelombang bunyi yang lebih kuat. Jika seseorang dekat dengan sumber bunyi, maka orang tersebut akan mendengar bunyi yang lebih kuat dibandingkan dengan orang yang berada lebih jauh dari sumber bunyi tersebut. Namun, keduanya mendengarkan frekuensi yang sama.</span><span>Pada umumnya, sumber bunyi tidak bergetar hanya dengan nada dasar saja, tetapi diikuti oleh nada-nada atasnya. Gabungan antara nada-nada dasar dengan nada-nada atas yang mengikutinya akan menghasilkan\u00a0warna bunyi\u00a0tertentu yang khas pula bagi suatu alat tertentu. Bunyi yang khas yang dihasilkan oleh sumber bunyi ini disebut\u00a0warna bunyi. Warna bunyi biola tentunya lain dengan warna bunyi gitar. Demikian juga warna bunyi kedua alat ini akan berbeda pula dengan warna bunyi seruling, walaupun setiap alat musik tersebut memancarkan frekuensi sama. Perbedaan ini muncul karena nada atas yang menyertai nada dasarnya berbeda-beda. Nada dasar dan nada atas yang digabungkan akan menghasilkan nada yang bentuk gelombangnya berbeda dengan nada dasar, tetapi masih memiliki frekuensi tetap.</span><span>Pola-pola terjadinya gelombang disebut\u00a0pola gelombang. Kita akan membahas tinggi nada dan pola gelombang pada dawai dan pipa organa.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-satuan-astronomi-150-juta-kilometer-jika-kelajuan-rambat-c-647",
            "question": "1 satuan astronomi\u00a0 = 150 juta kilometer. jika kelajuan rambat cahaya adalah 3 X 100000000 (sepuluh pangkat delapan) m/s =, cahaya matahari akan sampai di bumi kira kira dalam waktu.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "t=s/v<br>\u00a0= 15 juta km / 3 x10\u00a0^\u00a08 m<br>\u00a0= 500 sekon",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "t=s/v<br>\u00a0= 15 juta km / 3 x10\u00a0^\u00a08 m<br><span>\u00a0= 500 sekon</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-trafo-tidak-terdapat-keuntungan-energi-729",
            "question": "Mengapa pada trafo tidak terdapat keuntungan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena trafo berfungsi untuk membagi dan memperkecil energi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-prinsip-bimetal-pada-thermostat-601",
            "question": "Jelaskan prinsip bimetal pada thermostat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Termostat adalah alat pengontrol temperatur. Termostat ini terdiri atas 2 logam yang diklem satu sama lain (direkatkan) menjadi bimetal. Kedua logam mempunyai angka muai panjang yang berbeda. Ketika suhu naik, salah satu logam akan memuai lebih panjang daripada logam yang satunya. Akibatnya bimetal menjadi melengkung, sehingga arus listrik terputus.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-akibat-pemuaian-benda-140",
            "question": "Contoh akibat pemuaian benda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "balon di biarkan terkena sinar matahari lama-kelamaan akan meletus karena balon memuai.<br>celah pada rel kereta akan hilang karena rel memuai pada siang hari dan pada malam hari akan terlihat kembali celahnya karena rel akan kembali menyusut.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>kabel dipinggir jalan raya akan mengendor di siang hari karena memuai dan akan mengencang kembali di malam hari karena menyusut.<br>semoga membantu\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-pasang-purnama-dan-pasang-perbani-beserta-gambarnya-785",
            "question": "Perbedaan pasang purnama dan pasang perbani beserta gambarnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasang purnama (spring tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nberada dalam suatu garis lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang \ntinggi yang sangat tinggi dan pasang rendah yang sangat rendah. Pasang \nsurut purnama ini terjadi pada saat bulan baru dan bulan purnama.  <br><br>\nPasang perbani (neap tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nmembentuk sudut tegak lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang tinggi\n yang rendah dan pasang rendah yang tinggi. Pasang surut perbani ini \nterjadi pasa saat bulan 1/4 dan 3/4. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasang laut purnama (spring tide) terjadi ketika bumi, bulan dan Matahari berada dalam suatu garis lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang naik yang sangat tinggi dan pasang surut yang sangat rendah. Pasang laut purnama ini terjadi pada saatbulan baru\u00a0dan\u00a0bulan purnama.\n Pasang laut perbani (neap tide) terjadi ketika bumi, bulan dan Matahari membentuk sudut tegak lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang naik yang rendah dan pasang surut yang tinggi. Pasang laut perbani ini terjadi pada saat bulan kuarter pertama dan kuarter ketiga. Maaf, gambarnya nda bisa..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hukum-mersenne-2-buah-senar-masing-masing-panjangnya-100-cm-da-812",
            "question": "Hukum Mersenne,\u00a0    2 buah senar masing-masing panjangnya 100 cm dan 60 cm, terbuat dari bahan yang sama, tegangannya sama, dan\u00a0luas penampangnya sama. bila senar pertama dipetil menghasilkan nada A. Berapakah frekuensi senar ke-2!?\r\nTolong bantuannya ya :D\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masukan rumus mersene l1/l2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-penentuan-elektromagnet-119",
            "question": "Bagaimana cara penentuan elektromagnet ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kutub utara akan tarik menarik terhadap kutub selatan. dan akan tolak menolak jika kutubnya berjenis sama.\n   jadikan yg terbaik ya!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-tata-suryasebutkan-anggotanya-372",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan tata surya?sebutkan anggotanya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Tata Surya </strong>adalah kumpulan benda langit yang terdiri dari Matahari dan semua benda langit yang mengelilinginya. \u00a0</p><p>Benda langit yang mengelilingi Matahari ini termasuk planet, satelit, asteroid, meteoroid, komet dan planet kerdil.</p><p><u><strong>Pembahasan</strong></u>:</p><p><strong>Tata Surya </strong>terbentuk akibat gravitasi sebuah bintang yang mengikat benda langit di sekitarnya, yang dalam Tata Surya kita bintang ini adalah <strong>Matahari</strong>.</p><p>Matahari kebanyakan tersusun dari gas-gas hidrogen dan helium yang sangat panas. Sebagai sebuah bintang, matahari menghasilkan sendiri cahaya yang dipancarkannya, yang dihasilkan dari reaksi fusi (penggabungan inti atom). Energi dari cahaya Matahari menjadi sumber energi utama di Tata Surya.</p><p>Benda langit yang mengelilingi Matahari di Tata Surya ini termasuk: </p><p><strong>1. Planet</strong></p><p>Planet adalah benda langit yang mengorbit Matahari, dengan massa yang besar untuk menciptakan medan gravitasinya sendiri dan membersihkan lingkungan di sekitar orbitnya dari benda langit lain.</p><p>Matahari sebagai pusat Tata Surya dikelilingi oleh 8 planet. Planet ini <strong>Merkurius, Venus, Bumi, Mars, Jupiter, Saturnus, Uranus, </strong>dan <strong>Neptunus</strong>. \u00a0</p><p><strong>2. Satelit</strong></p><p>Planet dapat memiliki satelit yang mengelilingi planet tersebut dan bersama planet mengitari Matahari. Satelit dari planet Bumi adalah <strong>Bulan</strong>. Satelit terbesar adalah <strong>Ganymede</strong>, yang mengorbit Jupiter, planet terbesar di Tata Surya kita. \u00a0</p><p><strong>3. Planet kerdil</strong></p><p>Planet kerdil adalah benda langit yang cukup besar, namun tidak memiliki massa dan gaya gravitasi yang cukup untuk membersihkan lingkungan di sekitar orbitnya.</p><p>Planet kerdil misalnya adalah <strong>Pluto</strong>, yang terletak selepas orbit Neptunus, dan <strong>Ceres</strong>, yang terletak di antara Mars dan Jupiter</p><p><strong>4. Asteroid</strong></p><p>Asteroid adalah benda luar angkasa yang berukuran kecil, umumnya lebih besar dari meteoroid namun lebih kecil dari planet dan planet kerdil.</p><p>Asteroid terutama terletak di <strong>Sabuk Asteroid </strong>antara Mars dan Jupiter serta di sekitar Tata Surya bagian dalam.</p><p><strong>5. Meteoroid</strong></p><p>Meteoroid adalah benda luar angkasa yang berukuran kecil, lebih kecil dari planet kerdil dan asteroid, dengan jari-jari hingga 10 meter.</p><p>Meteoroid dapat jatuh ke Bumi (atau planet lain) dalam fenomena meteor. Batuan meteoroid yang jatuh hingga permukaan Bumi disebut dengan meteorit.</p><p><strong>6. Komet</strong></p><p>Komet adalah benda Tata Surya yang tersusun dari gas beku, batu dan debu yang mengorbit Matahari. \u00a0Komet memiliki orbit elips, namun dengan bentuk lebih lonjong dan panjang daripada orbit planet. Ini menyebabkan variasi yang sangat besar pada letak komet, yang kadang sangat jauh dan kadang sangat dekat dengan Matahari.</p><p>Contoh komet adalah <strong>Komet Halley </strong>yang mengelilingi Matahari dan nampak dari Bumi sekitar 76 tahun sekali. </p><p><em>Pelajari lebih lanjut bentuk orbit planet-planet yang mengelilingi matahari di: brainly.co.id/tugas/60598</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut planet-planet yang tergolong planet dalam dan planet luar di: brainly.co.id/tugas/19949878</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut keteraturan orbit mengelilingi matahari di: https://brainly.co.id/tugas/14024726</em></p><p><strong>--------------------------------------------------------------------------</strong></p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 8.4.10 </strong></p><p><strong>Kelas: VIII </strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 10 - Tata Surya </strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}